---
layout: page
publishDate: 2020-02-06 12:00:00
summary: Wat gebeurde er in de toepassingen van KDE deze maand
title: Update van toepassingen van KDE in februari 2020
type: announcement
---
Deze maand ziet een overvloed aan uitgaven met gerepareerde bugs. Terwijl we allemaal van nieuwe functies houden, weten we dat mensen het fijn vinden wanneer vergissingen en crashes opgeruimd en ook opgelost worden!

# Nieuwe uitgaven

## KDevelop 5.5

De grote vrijgave komt deze maand van [KDevelop 5.5](https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-550-released), de IDE die het schrijven van programma's in C++, Python en PHP gemakkelijker maken. We hebben een flink aantal bugs gerepareerd en heel wat code van KDevelop opgekapt. We hebben Lambda init captures in C++ toegevoegd, configureerbare voorgedefinieerde selecties van controlesets zijn er nu in voor Clazy-tidy en Clang, en codeaanvullen bij look-ahead probeert nu harder. PHP kreeg van type voorziene eigenschappen van PHP 7.4 en ondersteuning is toegevoegd voor array van type en klasse constante zichtbaarheid. In Python is nu ondersteuning toegevoegd voor Python 3.8.

KDevelop is beschikbaar uit uw Linux distributie of als een AppImage.

{{< img class="text-center" src="KDevelop_5.5.0.png" link="https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-550-released" caption="KDevelop" >}}

## Zanshin 0.5.71

[Zanshin](https://zanshin.kde.org/) is onze TODO-lijst volger die integreert met Kontact. Recente uitgaven van Kontact hadden een gebroken Zanshin en gebruikers konden niet zien welke taken als volgende moesten worden uitgevoerd. Maar deze maand is er een uitgave om [het weer opnieuw werkend te krijgen](https://jriddell.org/2020/01/14/zanshin-0-5-71/). We kunnen nu allen weer gemakkelijk de taken vinden waarmee we verder moeten gaan!

{{< img class="text-center" src="zanshin.png" link="https://jriddell.org/2020/01/14/zanshin-0-5-71/" caption="Zanshin" >}}

## Latte-dock 0.9.8

https://psifidotos.blogspot.com/2020/01/latte-bug-fix-release-v0981.html

{{< img class="text-center" src="latte.png" link="https://psifidotos.blogspot.com/2020/01/latte-bug-fix-release-v0981.html" caption="Latte Dock" >}}

## RKWard 0.7.1

https://rkward.kde.org/News.html

{{< img class="text-center" src="rkward.png" link="https://rkward.kde.org/News.html" caption="RKWard" >}}

## Okteta 0.26.3

[Okteta](https://kde.org/applications/utilities/org.kde.okteta), De Hex-bewerker van KDE, had een uitgave met gerepareerde bugs en bevat een nieuwe functie: een CRC-64 algoritme voor het hulpmiddel controlesom. Okteta werkt ook de code bij voor het nieuwe Qt en KDE Frameworks.

{{< img class="text-center" src="okteta.png" link="https://kde.org/applications/utilities/org.kde.okteta" caption="Okteta" >}}

## KMyMoney 5.0.8

[KMyMoney](https://kmymoney.org/), de KDE toepassing die u helpt om uw financieën te beheren, [bevatte verschillende reparaties van bugs](https://kmymoney.org/changelogs/kmymoney-5-0-8-release-notes.html) en een verbetering die ondersteuning toevoegde voor cheques met een splitsingsprotocol

{{< img class="text-center" src="kmymoney.png" link="https://kmymoney.org/changelogs/kmymoney-5-0-8-release-notes.html" caption="KMyMoney" >}}

# Inkomend

Keysmith is een twee-factoren codegenerator voor Plasma Mobile en Plasma bureaublad die de oath-toolkit gebruikt. De gebruikersinterface is geschreven in de Kirigami, waarmee het er goed uitziet op elk schermafmeting. Verwacht de uitgave spoedig.

# Chocolatey

{{< img class="text-center" src="chocolatey.png" link="https://chocolatey.org/profiles/KDE" caption="Chocolatey" >}}

[Chocolatey](https://chocolatey.org) is een pakketbeheerder voor het Windows besturingssysteem. Chocolatey houdt zich bezig met installeren en bijwerken van alle software op het systeem en kan het leven gladder maken voor Windows gebruikers.

[KDE heeft een account op Chocolatey](https://chocolatey.org/profiles/KDE) en u kunt Digikam, Krita, KDevelop en Kate ermee installeren. Installatie is erg gemakkelijk: Alle wat u hoeft te doen is `choco install kdevelop` en Chocolatey zal de rest doen. Onderhouders van Chocolatey hebben hoge standaarden, u kunt dus zeker zijn dat de pakketten getest en veilig zijn.

Als u een onderhouder bent van een KDE toepassing, overweeg dan of uw toepassing toegevoegd zou moeten worden en of als u een uitrolbeheerder bent van een grote hoeveelheid Windows systemen, bekijk dit dan eens voor het installeren.

# Bijgewerkte website

{{< img class="text-center" src="kmymoney.png" link="https://kmymoney.org/" caption="KMyMoney" >}}Our web team continues to update our online presence and has recently refreshed the [KMyMoney website](https://kmymoney.org).

# Uitgave van 19.12.2

Sommigen van onze projecten worden vrijgegeven in hun eigen tijdschaal en sommigen in massa vrijgegeven. De bundel 19.12.2 van projecten is vandaag vrijgegeven en zouden spoedig beschikbaar moeten zijn via opslagruimten voor toepassingen en distributies. Zie de [19.12.2 uitgavepagina](https://www.kde.org/info/releases-19.12.2.php) voor details. Deze bundel was eerder genaamd KDE Applications maar heeft geen naam meer om een uitgaveservice te worden om verwarring te voorkomen met alle andere toepassingen door KDE en omdat het tientallen verschillende producten zijn in plaats van een enkel geheel.

Enige van de reparaties ingevoegd in deze uitgave zijn:

* De muziekspeler [Elisa](https://kde.org/applications/multimedia/org.kde.elisa) behandelt nu bestanden die niets aan metagegevens bevatten

* Bijlagen opgeslagen in de map *Concepten* verdwijnen niet langer bij opnieuw openen van een bericht voor bewerken in [KMail](https://kde.org/applications/internet/org.kde.kmail2)

* Een probleem met timing die de oorzaak in de documentviewer [Okular](https://kde.org/applications/office/org.kde.okular) kan zijn van het stoppen van weergeven is gerepareerd

* De [Umbrello](https://umbrello.kde.org/) UML-ontwerper komt nu met een verbeterd importeren van Java

[19.12.2 release notes](https://community.kde.org/Releases/19.12_Release_Notes)
&bull; [Wikipagina voor downloaden
pakket](https://community.kde.org/Get_KDE_Software_on_Your_Linux_Distro) &bull;
[19.12.2 informatiepagina broncode](https://kde.org/info/releases-19.12.2)
&bull; [19.12.2 volledige log met
wijzigingen](https://kde.org/announcements/changelog-
releases.php?version=19.12.2)